沙中綫次輪聆訊展開 或延交報告

沙中綫次輪聆訊展開 或延交報告

夏正民

【本報訊】除剪鋼筋醜聞外，政府早前自爆沙中綫紅磡站有大量工程紀錄缺失，特首會同行政會議批准調查委員會擴大職權範圍，展開第二階段聆訊調查事件。委員會昨召開初步聆訊討論未來的程序細節，主席夏正民稱或未能如期在8月向特首提交最終報告，或要延期至11月。

中科及泛迅不列涉事方

代表委員會的資深大律師Ian Pennicott陳詞指，第二階段聆訊將調查紅磡站北面隧道三個有問題接駁口與不合格事項，以及北面隧道、南面隧道、列車停放處的工程紀錄缺失與擅改圖則問題。除政府、港鐵及禮頓，負責北面隧道扎鐵工程的分判商永光新增成為第二階段聆訊的涉事方之一，由大律師蔡一鳴作代表。政府在工程中委聘的監核顧問運基亦是涉事方之一。

至於曾公開指控剪鋼筋的石屎分判商中科興業、被指轄下工人有份剪鋼筋的扎鐵分判商泛迅以及設計顧問阿特金斯，委員會考慮後認為與調查無關，未將他們納入第二階段聆訊涉事方。Pennicott補充指泛迅身份較特殊，會傳召該公司關鍵證人。聆訊本月27日開始，暫有30至35名證人作供，料6月19日完成。按計劃委員會需於8月30日向特首提交最終報告。但夏正民指港鐵最早6月30日才提交全面評估策略報告，或要在9至10月加開聆訊，意味提交最終報告的日期或要延遲至11月。

另外，港鐵行政總裁金澤培昨與傳媒茶敍，對能否在6月30日前向調查委員會提交評估報告，他指會全力以赴，又指現正翻查各車站的檢查及測量申請表格，懷疑「部份表格趕工時根本冇填到」，現時收集工地監督的工作紀錄及相片，了解施工情況。至於3月測試新訊號系統時發生列車相撞事故，新訊號系統承辦商泰雷茲（Thales）3月底已遞交初步報告。金指港鐵外部專家正審視資料及進行獨立測試，初步相信系統由主、副電腦切換至備用電腦過程中出現問題，暫未有確實公佈報告時間。

另外，港鐵將試驗數碼影像監察系統，透過電腦模擬分析，評估即將襲港的颱風對哪區影響較大，以便部署人手，並於第二季在港鐵應用程式推出點到點交通資訊及到站提示服務。

■記者梁御和、李思潁

上一則
上一則
女牙醫稱「考慮唔報警」 IT男認偷拍後被捕

下一則
下一則
中科告禮頓偷支撐架